{
  "multiplier": 1,
  "categories": [
    {
      "name": "Geschichte",
      "questions": [
        { "question": "Wer war der erste Bundeskanzler?", "answer": "Konrad Adenauer", "value": 100, "timer": 20 },
        { "question": "Wann begann der 2. Weltkrieg?", "answer": "1939", "value": 200, "timer": 20 },
        { "question": "Wann fiel die Berliner Mauer?", "answer": "1989", "value": 300, "timer": 25 },
        { "question": "Wer entdeckte Amerika?", "answer": "Christoph Kolumbus", "value": 400, "timer": 25 },
        { "question": "Wann wurde die UNO gegründet?", "answer": "1945", "value": 500, "timer": 30 }
      ]
    },
    {
      "name": "Wissenschaft",
      "questions": [
        { "question": "Chemisches Symbol für Wasser?", "answer": "H2O", "value": 100, "timer": 15 },
        { "question": "Erfinder der Relativitätstheorie?", "answer": "Albert Einstein", "value": 200, "timer": 20 },
        { "question": "Größter Planet im Sonnensystem?", "answer": "Jupiter", "value": 300, "timer": 20 },
        { "question": "Sauerstoff hat welches Atomgewicht?", "answer": "16", "value": 400, "timer": 25 },
        { "question": "Wie viele Chromosomen hat der Mensch?", "answer": "46", "value": 500, "timer": 30 }
      ]
    }
  ]
}